DSE生報內地校：港樓貴北上發展，大灣區綱領出爐機遇較多！

【明報專訊】有意報考內地部分院校的應屆中學文憑試（DSE）考生，本月起可網上預先報名參加內地部分高校免試招收香港學生計劃（免試收生計劃），並由昨日起到確認中心確認報名。有首天到場確認報名的學生認為，內地發展機遇較多，且在港生活壓力大，難以置業，故望回內地讀書及發展。

擬清華讀生物相關：港不重科研

黃同學昨日由媽媽陪同到港島區確認中心報名，她首選清華大學的理科試驗班類（化生），即生物科相關。黃同學預計DSE最佳5科成績有約30分，應可入讀本港三大（即港大、中大及科大），但她有感本港現時不太重視生物科研，「（讀完）出來都無什麼做」，故希望回內地讀書，因出路較廣、待遇亦不錯。她也有移民的想法，唯未決定地點。黃同學解釋，因本港生活壓力大，又如「內地一線城市樓都貴，但不會貴到像香港般」。

本是內地人的黃媽媽說，雖然英國已有大學取錄女兒，但仍非常希望女兒回內地讀書，因內地發展好，機遇更多，「全世界都看好，我們為何不看好？」

楊同學預計DSE考獲最佳5科成績約20分。她因個人興趣，首選廣州中醫藥大學。楊解釋，因自己中學修讀文科，本港大學的中醫科多收理科生，而且內地中醫科收分相對較低。她又認為，內地機遇較多，如近日大灣區綱領出爐，加上在港生活花費較高，「現時年輕人最大憂慮買不到樓，相比下在內地置業、很多工作有不同的機遇」。楊同學不擔心有文化差異，家人亦支持她回內地讀書，她不排除畢業後會留下發展，「就算在大陸住都不是問題」。

有意參加免試收生計劃的學生，由本月1日至20日可網上預先報名，並須於本月11日至29日期間，親臨港島區或九龍區現場確認中心確認報名。

lmao brainlet nigger

希望佢5年後畢業唔好後悔

本是內地人的黃媽媽說，雖然英國已有大學取錄女兒，但仍非常希望女兒回內地讀書，因內地發展好，機遇更多，「全世界都看好，我們為何不看好？」

害個女一世

本是內地人的黃媽媽說，大陸人返大陸讀書就岩，讀完千祈唔好返香港

搵日月放繕落藥，Target冇錢偽中鏟，好波！！！！

佢無錯喎 反正賣港政府好快都會牌照互通 就算得廿幾分 盡快上去拎個牌落嚟香港做醫生

內你老母地

大陸咁多外國生，強國大學邊有強企點請

陷入泥沼，步入墜落

你咁大個波
痴去大陸土豪度緊係多機遇

快d去，咪撚再返黎香港

( Show Blocked User - 憤世連登仔 )

其實揀返大陸讀個啲考生大多數都係新移民 因為係香港讀得唔太掂 特別係英文 基本上好難入U 所以返返大陸…

佢地係要香港身份證同護照，目的唔係住喺香港

預計分數

而家都水尾啦，仲大灣區。

入到清華對中國人黎講係光宗耀宗
同鄉下啲人講都威威豬 唔難明點解會揀去中國讀